Q1> O/p

A1> 6 19

Q2> WAP to input a string and print its length.

A2> 
s1 = input("Enter a string\n")
print(len(s1))

Enter a string
shubham charan pahari
21

Q3> WAP to input 2 numbers and print their sum and difference

A3> 
print("Enter two numbers")
x = int(input())
y = int(input())
print("Sum :", x + y, "Differnce :", x - y)

Enter two numbers
25
23
Sum : 48 Differnce : 2

Q4> O/p

A4> abde

Q5> O/p

A5> abde

Q6> O/p

A6> abababab

Q7> o/p

A7>ab
ab
ab
ab

Q8> WAP to input a string s and a number n. Print the string n times on the screen, each should
appear in a separate line (do not use any kind of loops, use the multiplication operator).

A8> 
print("Enter a string and a number")
s = input()
n = int(input())
print((s+'\n')*n )

Q9> o/p

A9> 
gaurav
None

Q10> o/p

A10> <class 'int'>

Q11> o/p

A11> 
<class 'str'>
26

Q12> Find the name of function to find the square root.

A12> math.sqrt();

Q13> WAP to input a number and print its square root ().

A13>
q = int(input('Enter number: '))
print(math.sqrt(q))

Q14> WAP to input 4 numbers from user and print their average

A14>
s1 = int(input('Enter 1st number: '))
s2 = int(input('Enter 2nd number: '))
s3 = int(input('Enter 3rd number: '))
s4 = int(input('Enter 4th number: '))
avg = (n1 + n2 + n3 + n4) / 4
print("Average: ", avg)

Q15> Use the help function to check what the abs function in python does.

A15> returns absolute value of integer

Q16> What is the output of this code when run from python interpreter.
print(__name__) 

A16> __main__

Q17> What is the output of this code when run from python interpreter.
print(__name__) 

A17> __main__

Q18> Does the dir of int class contain an attribute __name__ (Y/N).

A18> N

Q19> o/p

A19>    __main__
	builtins
	int